
\documentclass[12pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}

\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


%%% Format du manuel %%%

% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Thèmes des séquences
\newcommand{\themeF}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème :\vskip0pt Fonctions}}
\newcommand{\themeN}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Thème : \vskip0pt Nombres \&  calculs}}
\newcommand{\themeS}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Statistiques \& \vskip0pt probabilités}}
\newcommand{\themeG}{\colorlet{titlecolour}{BLEU}\def\themetitle{Géométrie}}
\newcommand{\themeA}{\colorlet{titlecolour}{DarkOrange}\def\themetitle{Algorithmes \vskip0pt \& programmation}}
\titleformat{\chapter}[display]
{\bfseries\color{titlecolour}}
{\parbox[c][20mm][c]{40mm}{\gray\large \themetitle}
	\hfill
	\rotatebox[origin=c]{90}{\normalfont\color{black}\Large{\textsf{\chaptertitlename}}}
	\hspace{2mm}%
	{\colorbox{titlecolour}{\parbox[c][28mm][c]{28mm}{\centering\color{white}\fontsize{80}{80}\selectfont\thechapter}}}}
{10pt}
{\titlerule[4pt]\vskip3pt
	%\titlerule[2pt]\vskip4pt
	\filcenter\Huge\sffamily}
[\vskip-8mm%\rule{\linewidth}{2pt}\vskip-10mm
\rule{\linewidth}{4pt}]

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{userparcours/.style={%
		colback=LightSteelBlue,
		colframe=NavyBlue
	}
}


%%% Format de la page de chapitre %%%

% Connaissances et compétences
\newenvironment{connaissances}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{connaissances}{blanker,before skip=3mm,after skip=10mm,borderline west={2mm}{-4mm}{red}}
\newenvironment{competences}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\tcolorboxenvironment{competences}{blanker,before skip=3mm,after skip=3mm,borderline west={2mm}{-4mm}{teal}}
\newcommand{\programme}[2]{%
	\textcolor{red}{\bf Connaissances :}
	\begin{connaissances} #1 \end{connaissances}
	\textcolor{teal}{\bf Compétences :}
	\begin{competences} #2 \end{competences}}

% Débat avec grenouille
\newtcolorbox{debat}[2][]{enhanced,before skip=2mm,after skip=5mm,boxrule=1mm,
	colback=SteelBlue!70,colframe=Gold,colupper=white,collower=Gold,halign lower=flush center,
	attach boxed title to top left={xshift=1cm,yshift*=1mm-\tcboxedtitleheight},boxed title style={frame code={
			\path[fill=tcbcolback] ([yshift=-1mm,xshift=-1mm]frame.north west) arc[start angle=0,end angle=180,radius=1mm] ([yshift=-1mm,xshift=1mm]frame.north east) arc[start angle=180,end angle=0,radius=1mm];
			\path[left color=tcbcolback!30!black,right color=tcbcolback!30!black,middle color=tcbcolback!70!white] ([xshift=-2mm]frame.north west) -- ([xshift=2mm]frame.north east) [rounded corners=1mm] -- ([xshift=1mm,yshift=-1mm]frame.north east) -- (frame.south east) -- (frame.south west) -- ([xshift=-1mm,yshift=-1mm]frame.north west) [sharp corners] -- cycle; },interior engine=empty, },
	overlay={\foreach \x in {14cm,15.5cm}{%
			\begin{scope}[shift={([xshift=\x]frame.north west)}]
				\path[draw=SteelBlue,fill=lightgray!25,line width=1mm] (0,0) arc (0:180:5mm);
				\path[fill=Blue] (-0.5,0) arc (0:180:1mm);
	\end{scope}}}
	colbacktitle=SteelBlue,
	fonttitle=\color{Gold}\bfseries,
	title={#2},#1}


%%% Format de la page "activité d'approche" %%%

% Titres
\newcommand{\AAtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{SteelBlue}{#1} \end{center}}
\newcommand{\AApartie}[1]{\medskip \textcolor{SteelBlue}{\large #1} \par}

% Boite de l'activité d'approche
\newtcolorbox{AActivite}{colback=white,colframe=SteelBlue,fontupper=\linespread{1.5}\selectfont,bottom=5mm}


%%% Format de la page "trace écrite" %%%

% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
\renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm}
\titleformat{\section}[hang]
{\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
{10pt}
{}

%subsection
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
{\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
{\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
{1pt}
{}



% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
		leftrule=0pt, colback=#1!10,
		colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
		detach title,overlay unbroken and first={
			\node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
		}, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf Définition}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf Propriété}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf Exemple}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf Remarque}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf Méthode}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}


%%% Format de la page "exercices" %%%
\tcbset{
	userparcours/.style={
		enhanced,
		colback=LightSteelBlue,
		frame hidden, % Pas d'encadrement
		sharp corners, % Bords non arrondis
		height=2.5cm,
		underlay={
			\begin{tcbclipinterior}
				\fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
			\end{tcbclipinterior}
		},
		overlay={
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Plan \vskip0pt de travail}};
			
			\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Nombres relatifs \\[10pt] \fontsize{15}{11}\bfseries \sffamily (Partie 1)};
			\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.2cm, yshift=-1cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Thème} \vskip2pt \fontsize{10}{10} \small{Nombres et calculs.}};
		}
	}
}







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
	\begin{multicols}{#1}
		\begin{enumerate}
			#2
		\end{enumerate}
\end{multicols}}

%%% Format de la page "activité récréative" %%%

% Titres
\newcommand{\ARtitre}[1]{\medskip\begin{center} \Large\bf\textcolor{Salmon}{#1} \end{center}}
\newcommand{\ARpartie}[1]{\medskip \textcolor{Salmon}{\large #1} \par}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
	\begin{tikzpicture}
		\node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
	\end{tikzpicture}%
}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tkz-euclide}
\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[autolanguage,np]{numprint}
\usepackage{scratch3}

\begin{document}
	
	\begin{Maquette}[Parcours,CorrigeFin=false]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}
		{\sffamily Ce parcours d'exercices appartient à :} \pointilles[7cm]
		
		%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}
		
	

		
\begin{multicols}{2}
		\begin{parcours1*}{}
		\AfficheParcours[Colonnes=10]{1} 
	\end{parcours1*}
	
	
	\begin{parcours2*}{}
		\AfficheParcours[Colonnes=10]{2} 
	\end{parcours2*}
	\end{multicols}
	\sffamily

	\section{Nombres relatifs.} 
	
		\begin{exercice}[Trajet={1,2}, Calculatrice=false, Titre=Vocabulaire]
	\begin{minipage}{1\linewidth}Répondre par vrai ou Faux.	\begin{itemize}
		
        \item Les nombres relatifs sont seulement
composés de nombres négatifs : \dotfills[1cm]
        \item Nous ne sommes pas obligés d'écrire le signe
\og + \fg{} des nombres positifs : \dotfills[1cm]
       \item Le signe \og - \fg{} d'un nombre négatif peut ne
pas être écrit : \dotfills[1cm]
\item Le nombre \og 0 \fg{} n'est pas un nombre négatif : \dotfills[1cm]
		\end{itemize}

	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Positifs ou négatifs,Trajet={1,2}]
Entoure en bleu les nombres positifs et en rouge les nombres négatifs.

\begin{tabularx}{\linewidth}{*{7}{>{\arraybackslash}X}}
$+12$ & $+2$ & $\dfrac{12}{154}$ & $-17$ & $+34,2$ & $-54,7$ & $-\dfrac{128}{15}$ \\
$-0,001$ & $\dfrac{5}{100}$ & $0$ & $12,6$ & $-1,18$ & $0,05$ & $\np{48000}$ \\
\end{tabularx}

\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

		\begin{exercice}[Trajet={1,2}, Calculatrice=false, Titre=Distance à zéro]
	\begin{minipage}{1\linewidth}Donne les distances à zéro des nombres suivants.	\begin{multicols}{4}
	\begin{itemize}		
        \item +5,7 : \dotfills[1cm]
        \item -5,8 : \dotfills[1cm]
        \item 64,5 :  \dotfills[1cm]
         \item -123,4 : \dotfills[1cm]
    \end{itemize}
\end{multicols}
	\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}




\begin{exercice}[Trajet={1,2},Source=MathALÉA,Calculatrice=false, Titre=Opposé]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\vspace{-0.5cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=cab80&id=5R10-0&n=1&d=10&s=true&alea=B9lq&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Compléter le tableau suivant.

\vspace{0.2cm}

 $\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Nombre} &  +9 &  &   &   &   &  +8{,}6\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Opposé du nombre} &  & 0{,}5 & -3{,}9 & +3{,}3 & 4{,}2 & \\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\vspace{0.2cm}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 $\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Nombre} & \cellcolor{lightgray} +9 & \cellcolor{lightgray} {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-0{,}5}} & \cellcolor{lightgray} {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}9}} & \cellcolor{lightgray} {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3{,}3}} & \cellcolor{lightgray} {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4{,}2}} & \cellcolor{lightgray} +8{,}6\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Opposé du nombre} & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-9}} & 0{,}5 & -3{,}9 & +3{,}3 & 4{,}2 & {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-8{,}6}}\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$

\end{Solution}


	\begin{exercice}[Trajet={2},Calculatrice=false, Titre=Carrés magiques]
	\begin{minipage}{1\linewidth}Un carré magique est un tableau carré tel que la somme pour chaque ligne, chaque colonne et chaque diagonale soit la même. Compléter les carrés suivants pour les rendre magiques. 	\begin{multicols}{3}\begin{itemize}
		
        \item \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            8 &  &  \\
            \hline
             & 5 &  \\
            \hline
            4 &  & 2 \\
            \hline
        \end{tabular}
        
        Somme = 15
        
        \item \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            18 &  & 24 \\
            \hline
             & 15 &  \\
            \hline
             &  & 12 \\
            \hline
        \end{tabular}
        
        Somme = 45
        
        \item \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            2 & 7 &  \\
            \hline
             & 3 &  \\
            \hline
             &  & 4 \\
            \hline
        \end{tabular}
        
        Somme = 9
    
		\end{itemize}
		\end{multicols}
	\end{minipage}
	
\end{exercice}

\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\begin{exercice}[Trajet={2},Source=MathALÉA ,Calculatrice=false, Titre=Devinette]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=76343&id=5R10-1&n=3&d=10&alea=7AaA&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Je suis un nombre négatif dont la distance à zéro est comprise entre 6 et 7.\\On m'écrit avec deux chiffres dont la somme est 12. Qui suis-je ? \dotfills[3cm]
	\item Je suis un nombre dont l'opposé est compris entre $4$ et $5$.\\La somme de mes deux chiffres est $8$. Qui suis-je ? \dotfills[3cm]
	\item Je suis un nombre positif dont la distance à zéro est comprise entre 2 et 3.\\Le produit de mes trois chiffres vaut 6.\\Mon chiffre des centièmes est supérieur à mon chiffre des dixièmes. Qui suis-je ? \dotfills[3cm]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Je suis $-6{,}6$.
	\item Je suis $-4{,}4$.
	\item Je suis $2{,}13$.
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problèmes,Trajet={1,2}]
	
\begin{enumerate}[itemsep=0em]	\item Complète les phrases suivantes en utilisant les
mots : positif, négatif :
\begin{itemize}
\item Une augmentation se traduit par un
 nombre \dotfills[2cm]
 \item Une diminution se traduit par un
 nombre \dotfills[2cm]
 \end{itemize}


\item Complète chaque phrase en utilisant des nombres
relatifs.
\begin{itemize}
\item Le prix d'une baguette est passé de 90
 centimes à 1,05€. Il a donc varié de \dotfills[2cm] centimes.
\item Une équipe de rugby a marqué 560 points
 au cours de la saison mais elle a encaissé
 660 points. Le bilan de points de cette
 équipe est \dotfills[2cm] points.
 \end{itemize}
 \item
 En sautant d'un plongeoir, Léa s'élève d'un mètre,
descend de 5 m, puis remonte de 2 m pour atteindre
la surface de l'eau. A quelle hauteur au-dessus de
l'eau se trouve le plongeoir ?  \dotfills[3cm]
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problèmes,Trajet={1,2}]
	Quelle est la température indiquée par chacun des thermomètres ?
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.9]{./thermo.png}
\end{center}
\vspace{1cm}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}


\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problèmes,Trajet={1,2}]
Colorie le mercure du thermomètre pour indiquer la température qui correspond.

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.9]{./thermo2.png}
\end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\hspace{-0.5cm}
\begin{tabularx}{8cm}{p{3mm}*{5}{>{\arraybackslash}X}}
&
 $17$\degre C &
 $-1,2$\degre C &
 $-0,5$\degre C &
 $1,2$\degre C & 
 $-7,5$\degre C \\
\end{tabularx}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}
\end{multicols}





\section{Se repérer sur un axe} 

\begin{exercice}[Trajet={1,2},Calculatrice=false, Titre=Droites graduées, Source=MathALÉA]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=6d576&id=5R11-2&n=2&d=10&s=4&alea=EtPz&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
\vspace{1.2cm}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Placer les points : $A(-4{,}2), B(-3{,}6), C(-1{,}7)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
	\item Placer les points : $D(-0{,}01), E(0{,}11), F(0{,}32)$.


\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-7,-6,-5,-4,-3,-2,-1,0} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](28,0){A}
      
\tkzText[above=2mm](34,0){B}
      
\tkzText[above=2mm](53,0){C}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](28,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](34,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](53,0)
\end{tikzpicture}
	\item \;

\bigskip
    \begin{tikzpicture}[x=2.2mm]
    \draw[-{Latex[round]},thick] (0,0) -- (72,0);
    \foreach \x in {0,1,...,70} \draw[thick] ([yshift=-0.8mm]\x,0) -- ([yshift=0.8mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {0,10,...,70} \draw[ultra thick] ([yshift=-1.5mm]\x,0) coordinate (a\i) -- ([yshift=1.5mm]\x,0);
    \foreach \x [count=\i from 0] in {-0.3,-0.2,-0.1,0,0.1,0.2,0.3,0.4} {
      \node[below=2mm of a\i,inner sep=0pt,font=\small] {$\num{\x}$};
    }
\tkzText[above=2mm](29.01,0){D}
      
\tkzText[above=2mm](41.01,0){E}
      
\tkzText[above=2mm](62.01,0){F}
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](29.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](41.01,0)
      
\tkzDrawPoint[shape=cross out, size=5pt, thick](62.01,0)
\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{exercice}[Trajet={1,2},Calculatrice=false, Titre=Droites graduées, Source=MathALÉA]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=cd7ce&id=5R11&n=2&d=10&s=4&alea=Kxu8&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\vspace{1.2cm}

Lire l'abscisse de chacun des points suivants.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.8,-1) rectangle (21.7,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.5,0)--(21.1,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.3,-0.25)--(-0.3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0,-0.16666666666666666)--(0,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3,-0.16666666666666666)--(0.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.2,-0.16666666666666666)--(1.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4999999999999998,-0.16666666666666666)--(1.4999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8,-0.16666666666666666)--(1.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1,-0.16666666666666666)--(2.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4,-0.16666666666666666)--(2.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.7,-0.25)--(2.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3,-0.16666666666666666)--(3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3,-0.16666666666666666)--(3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.2,-0.16666666666666666)--(4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.1,-0.16666666666666666)--(5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.4,-0.16666666666666666)--(5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.7,-0.25)--(5.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6,-0.16666666666666666)--(6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3,-0.16666666666666666)--(6.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(6.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.2,-0.16666666666666666)--(7.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.500000000000001,-0.16666666666666666)--(7.500000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.800000000000002,-0.16666666666666666)--(7.800000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.1,-0.16666666666666666)--(8.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.7,-0.25)--(8.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9,-0.16666666666666666)--(9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.6,-0.16666666666666666)--(9.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.9,-0.16666666666666666)--(9.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.2,-0.16666666666666666)--(10.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.499999999999998,-0.16666666666666666)--(10.499999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999999,-0.16666666666666666)--(10.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.1,-0.16666666666666666)--(11.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.4,-0.16666666666666666)--(11.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.7,-0.25)--(11.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.999999999999998,-0.16666666666666666)--(11.999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999999,-0.16666666666666666)--(12.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.6,-0.16666666666666666)--(12.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.2,-0.16666666666666666)--(13.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999999,-0.16666666666666666)--(13.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.099999999999998,-0.16666666666666666)--(14.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.7,-0.25)--(14.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15,-0.16666666666666666)--(15,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.3,-0.16666666666666666)--(15.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.6,-0.16666666666666666)--(15.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.900000000000002,-0.16666666666666666)--(15.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.2,-0.16666666666666666)--(16.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.5,-0.16666666666666666)--(16.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.799999999999997,-0.16666666666666666)--(16.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.099999999999998,-0.16666666666666666)--(17.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.4,-0.16666666666666666)--(17.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.7,-0.25)--(17.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18,-0.16666666666666666)--(18,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.3,-0.16666666666666666)--(18.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.599999999999998,-0.16666666666666666)--(18.599999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.9,-0.16666666666666666)--(18.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.2,-0.16666666666666666)--(19.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.5,-0.16666666666666666)--(19.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.8,-0.16666666666666666)--(19.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.1,-0.16666666666666666)--(20.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.4,-0.16666666666666666)--(20.4,0.16666666666666666);
	\draw (-0.3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}3$}};
	\draw (2.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (5.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (8.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (14.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (17.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.9124999999999996,0.1875)--(2.2874999999999996,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.9124999999999996,-0.1875)--(2.2874999999999996,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (13.012499999999998,0.1875)--(13.387499999999998,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (13.012499999999998,-0.1875)--(13.387499999999998,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.4125,0.1875)--(18.7875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (18.4125,-0.1875)--(18.7875,0.1875);
	\draw [color={black}] (2.1,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (13.2,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (18.6,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.5,-1) rectangle (16,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6.2,0)--(15.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.25)--(-6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.7,-0.16666666666666666)--(-5.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.4,-0.16666666666666666)--(-5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.1,-0.16666666666666666)--(-5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.8,-0.16666666666666666)--(-4.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.5,-0.16666666666666666)--(-4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.2,-0.16666666666666666)--(-4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-3.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.3,-0.16666666666666666)--(-3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.25)--(-3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-2.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(-2.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(-2.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(-1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5,-0.16666666666666666)--(-1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(-1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-0.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-0.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(-0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.25)--(0,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(0.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5,-0.16666666666666666)--(1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1000000000000014,-0.16666666666666666)--(2.1000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3999999999999986,-0.16666666666666666)--(2.3999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(2.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.25)--(3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000014,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8999999999999986,-0.16666666666666666)--(3.8999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.199999999999999,-0.16666666666666666)--(4.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.100000000000001,-0.16666666666666666)--(5.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.399999999999999,-0.16666666666666666)--(5.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.699999999999999,-0.16666666666666666)--(5.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.25)--(6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.299999999999999,-0.16666666666666666)--(6.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.600000000000001,-0.16666666666666666)--(6.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.899999999999999,-0.16666666666666666)--(6.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.200000000000001,-0.16666666666666666)--(7.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.5,-0.16666666666666666)--(7.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.799999999999999,-0.16666666666666666)--(7.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.100000000000001,-0.16666666666666666)--(8.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.700000000000001,-0.16666666666666666)--(8.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.25)--(9,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.600000000000001,-0.16666666666666666)--(9.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.899999999999999,-0.16666666666666666)--(9.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.200000000000003,-0.16666666666666666)--(10.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.5,-0.16666666666666666)--(10.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999997,-0.16666666666666666)--(10.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.100000000000001,-0.16666666666666666)--(11.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.399999999999999,-0.16666666666666666)--(11.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.700000000000003,-0.16666666666666666)--(11.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.25)--(12,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999997,-0.16666666666666666)--(12.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.600000000000001,-0.16666666666666666)--(12.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.200000000000003,-0.16666666666666666)--(13.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999997,-0.16666666666666666)--(13.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.100000000000001,-0.16666666666666666)--(14.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.700000000000003,-0.16666666666666666)--(14.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (0,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (9,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (12,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-4.0874999999999995,0.1875)--(-3.7124999999999995,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-4.0874999999999995,-0.1875)--(-3.7124999999999995,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.3125,0.1875)--(7.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.3125,-0.1875)--(7.6875,0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (12.712499999999999,0.1875)--(13.087499999999999,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (12.712499999999999,-0.1875)--(13.087499999999999,0.1875);
	\draw [color={black}] (-3.9,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw [color={black}] (7.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (12.9,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.8,-1.5) rectangle (21.7,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-0.5,0)--(21.1,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.3,-0.25)--(-0.3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0,-0.16666666666666666)--(0,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3,-0.16666666666666666)--(0.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.5999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.5999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999999,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.2,-0.16666666666666666)--(1.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.4999999999999998,-0.16666666666666666)--(1.4999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8,-0.16666666666666666)--(1.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1,-0.16666666666666666)--(2.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.4,-0.16666666666666666)--(2.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2.7,-0.25)--(2.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3,-0.16666666666666666)--(3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3,-0.16666666666666666)--(3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.2,-0.16666666666666666)--(4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.1,-0.16666666666666666)--(5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.4,-0.16666666666666666)--(5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5.7,-0.25)--(5.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6,-0.16666666666666666)--(6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.3,-0.16666666666666666)--(6.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(6.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(6.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.2,-0.16666666666666666)--(7.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.500000000000001,-0.16666666666666666)--(7.500000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.800000000000002,-0.16666666666666666)--(7.800000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.1,-0.16666666666666666)--(8.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8.7,-0.25)--(8.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9,-0.16666666666666666)--(9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.6,-0.16666666666666666)--(9.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.9,-0.16666666666666666)--(9.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.2,-0.16666666666666666)--(10.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.499999999999998,-0.16666666666666666)--(10.499999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999999,-0.16666666666666666)--(10.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.1,-0.16666666666666666)--(11.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.4,-0.16666666666666666)--(11.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (11.7,-0.25)--(11.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.999999999999998,-0.16666666666666666)--(11.999999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999999,-0.16666666666666666)--(12.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.6,-0.16666666666666666)--(12.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.2,-0.16666666666666666)--(13.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999999,-0.16666666666666666)--(13.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.099999999999998,-0.16666666666666666)--(14.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (14.7,-0.25)--(14.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15,-0.16666666666666666)--(15,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.3,-0.16666666666666666)--(15.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.6,-0.16666666666666666)--(15.6,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (15.900000000000002,-0.16666666666666666)--(15.900000000000002,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.2,-0.16666666666666666)--(16.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.5,-0.16666666666666666)--(16.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (16.799999999999997,-0.16666666666666666)--(16.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.099999999999998,-0.16666666666666666)--(17.099999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (17.4,-0.16666666666666666)--(17.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (17.7,-0.25)--(17.7,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18,-0.16666666666666666)--(18,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.3,-0.16666666666666666)--(18.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.599999999999998,-0.16666666666666666)--(18.599999999999998,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (18.9,-0.16666666666666666)--(18.9,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.2,-0.16666666666666666)--(19.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.5,-0.16666666666666666)--(19.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (19.8,-0.16666666666666666)--(19.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.1,-0.16666666666666666)--(20.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (20.4,-0.16666666666666666)--(20.4,0.16666666666666666);
	\draw (-0.3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}3$}};
	\draw (2.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}2$}};
	\draw (5.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-0{,}1$}};
	\draw (8.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (11.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}1$}};
	\draw (14.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}2$}};
	\draw (17.7,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw (2.0999999999999996,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$-0{,}22$}};
	\draw (13.199999999999998,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$0{,}15$}};
	\draw (18.599999999999998,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$0{,}33$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (2.0999999999999996,0.3)--(2.0999999999999996,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (1.7999999999999996,0)--(2.3999999999999995,0);
	\draw (2.0999999999999996,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$A$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (13.199999999999998,0.3)--(13.199999999999998,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (12.899999999999997,0)--(13.499999999999998,0);
	\draw (13.199999999999998,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$B$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (18.599999999999998,0.3)--(18.599999999999998,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (18.299999999999997,0)--(18.9,0);
	\draw (18.599999999999998,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$C$}};

\end{tikzpicture}\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6.5,-1.5) rectangle (16,1);
    	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6.2,0)--(15.400000000000002,0);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.25)--(-6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.7,-0.16666666666666666)--(-5.7,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.4,-0.16666666666666666)--(-5.4,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-5.1,-0.16666666666666666)--(-5.1,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.8,-0.16666666666666666)--(-4.8,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.5,-0.16666666666666666)--(-4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-4.2,-0.16666666666666666)--(-4.2,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-3.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-3.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-3.3,-0.16666666666666666)--(-3.3,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.25)--(-3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.6999999999999997,-0.16666666666666666)--(-2.6999999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.4000000000000004,-0.16666666666666666)--(-2.4000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-2.0999999999999996,-0.16666666666666666)--(-2.0999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(-1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.5,-0.16666666666666666)--(-1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(-1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.9000000000000004,-0.16666666666666666)--(-0.9000000000000004,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.5999999999999996,-0.16666666666666666)--(-0.5999999999999996,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (-0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(-0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.25)--(0,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(0.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.6000000000000005,-0.16666666666666666)--(0.6000000000000005,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (0.8999999999999995,-0.16666666666666666)--(0.8999999999999995,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.1999999999999993,-0.16666666666666666)--(1.1999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.5,-0.16666666666666666)--(1.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (1.8000000000000007,-0.16666666666666666)--(1.8000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.1000000000000014,-0.16666666666666666)--(2.1000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.3999999999999986,-0.16666666666666666)--(2.3999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (2.6999999999999993,-0.16666666666666666)--(2.6999999999999993,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.25)--(3,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.3000000000000007,-0.16666666666666666)--(3.3000000000000007,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.6000000000000014,-0.16666666666666666)--(3.6000000000000014,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (3.8999999999999986,-0.16666666666666666)--(3.8999999999999986,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.199999999999999,-0.16666666666666666)--(4.199999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.5,-0.16666666666666666)--(4.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (4.800000000000001,-0.16666666666666666)--(4.800000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.100000000000001,-0.16666666666666666)--(5.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.399999999999999,-0.16666666666666666)--(5.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (5.699999999999999,-0.16666666666666666)--(5.699999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.25)--(6,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.299999999999999,-0.16666666666666666)--(6.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.600000000000001,-0.16666666666666666)--(6.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (6.899999999999999,-0.16666666666666666)--(6.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.200000000000001,-0.16666666666666666)--(7.200000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.5,-0.16666666666666666)--(7.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (7.799999999999999,-0.16666666666666666)--(7.799999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.100000000000001,-0.16666666666666666)--(8.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.399999999999999,-0.16666666666666666)--(8.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (8.700000000000001,-0.16666666666666666)--(8.700000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.25)--(9,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.299999999999999,-0.16666666666666666)--(9.299999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.600000000000001,-0.16666666666666666)--(9.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (9.899999999999999,-0.16666666666666666)--(9.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.200000000000003,-0.16666666666666666)--(10.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.5,-0.16666666666666666)--(10.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (10.799999999999997,-0.16666666666666666)--(10.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.100000000000001,-0.16666666666666666)--(11.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.399999999999999,-0.16666666666666666)--(11.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (11.700000000000003,-0.16666666666666666)--(11.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.25)--(12,0.25);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.299999999999997,-0.16666666666666666)--(12.299999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.600000000000001,-0.16666666666666666)--(12.600000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (12.899999999999999,-0.16666666666666666)--(12.899999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.200000000000003,-0.16666666666666666)--(13.200000000000003,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.5,-0.16666666666666666)--(13.5,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (13.799999999999997,-0.16666666666666666)--(13.799999999999997,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.100000000000001,-0.16666666666666666)--(14.100000000000001,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.399999999999999,-0.16666666666666666)--(14.399999999999999,0.16666666666666666);
	\draw[color ={black},opacity = 0.8] (14.700000000000003,-0.16666666666666666)--(14.700000000000003,0.16666666666666666);
	\draw (-6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-6$}};
	\draw (-3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw (0,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (3,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (6,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (9,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (12,-0.7) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0$}};
	\draw (-3.8999999999999995,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$-5{,}3$}};
	\draw (7.5,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$-1{,}5$}};
	\draw (12.899999999999999,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$0{,}3$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-3.8999999999999995,0.3)--(-3.8999999999999995,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (-4.199999999999999,0)--(-3.5999999999999996,0);
	\draw (-3.8999999999999995,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$D$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (7.5,0.3)--(7.5,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (7.2,0)--(7.8,0);
	\draw (7.5,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$E$}};
	\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (12.899999999999999,0.3)--(12.899999999999999,-0.3);\draw[color ={{blue}},line width = 2,opacity = 0.8] (12.599999999999998,0)--(13.2,0);
	\draw (12.899999999999999,0.8) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$F$}};

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problèmes,Trajet={2}]
	
\begin{enumerate}[itemsep=0em]	
\item 
Tracer une droite graduée d'origine O et d'unité de longueur 1 cm.

\vspace{1.5cm} 
 
\item Placer les points E et F d'abscisses les nombres dont la distance à zéro est 2,5.

\item Que peut-on dire du point O par rapport à [EF] ?

\dotfills[10cm]

\item Que peut-on dire des abscisses des points E et F ?

\dotfills[10cm]

\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problèmes,Trajet={2}]
	Sur l'axe chronologique ci-dessus, place le plus précisément possible les événements suivants :
\vspace{5mm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[x=0.015cm]  
\draw[thick,->] (-450,0) -- (450,0);
\foreach \x in {0,100}
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) node [below] {\x};
\foreach \x in {-400,-300,-200,-100,200,300,400}	
\draw[shift={(\x,0)},color=black] (0pt,3pt) -- (0pt,-3pt) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

\noindent \textbf{T} : le temple de Jérusalem est détruit en $70$ après J.-C.

\noindent \textbf{J} : Jules César naît en $100$ avant J.-C.

\noindent \textbf{C} : Constantin crée Constantinople en $324$ après J.-C.

\noindent \textbf{A} : Alexandre le Grand meurt en $323$ avant J.-C.
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\section{Comparer des nombres relatifs}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Source=MathALÉA, Titre=Comparer,Trajet={1,2}]

\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=19060&id=5R13&n=8&d=10&s=1-2&alea=OB6m&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Compléter avec le signe < ou >.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-2{,}9$ \dotfills[1cm]  $-2{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-8{,}52$ \dotfills[1cm] $8{,}03$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}8$ \dotfills[1cm] $-1{,}1$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}4$ \dotfills[1cm] $7{,}39$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}9$ \dotfills[1cm] $4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-5$ \dotfills[1cm] $-5{,}2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}64$ \dotfills[1cm] $3{,}32$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-8{,}87$ \dotfills[1cm] $-8{,}78$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-2{,}9 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad -2{,}4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-8{,}52 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad 8{,}03$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}8 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad -1{,}1$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}4 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad 7{,}39$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}9 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad 4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-5 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad -5{,}2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}64 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{>}} \quad 3{,}32$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $-8{,}87 \quad {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{<}} \quad -8{,}78$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Comparer,Trajet={1,2}]
Barre l'intrus dans chacun des cas.
\begin{enumerate}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{1}{>{\arraybackslash}X}}
\item $-9,84 < -9,72 < -9,67 <-9,78 < -9,18$\\
\item $-2,5 < -2,498 < -2,499 <+1,54 < +1,55$\\
\item $-10,1 > -10,02 > -10,2 >-10,22 > -10,222$\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Ranger,Trajet={1,2}]
Ordre croissant - Ordre décroissant
\begin{enumerate}
\item Range dans l'ordre croissant les nombres :  $+3$ ; $-7$ ; $-8$ ; $+7$ ; $+14$ ; $+8$ ; $-9,0$

\dotfills[10cm]
\item Range dans l'ordre croissant les nombres :  $+5,0$ ; $+2,7$ ; $-2,6$ ; $-3,1$ ; $+7,1$ ; $-8,3$ ; $-0,2$

\dotfills[10cm]
\item Range dans l'ordre décroissant les nombres :  $-10$ ; $+14$ ; $-8$ ; $-3$ ; $+4$ ; $+17$ ; $-11$

\dotfills[10cm]
\item Range dans l'ordre décroissant les nombres :  $-10,6$ ; $+14,52$ ; $-8,32$ ; $-3,8$ ; $+4,2$ ; $+14,6$ ;
 $-8,3$
 
 \dotfills[10cm]
\end{enumerate}


\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
	\begin{tikzpicture}
    % Draw the thermometer outline
    \draw[thick] (0,0) -- (0,10);
    \draw[thick] (-0.5,0) arc[start angle=180, end angle=360, radius=0.5];
    \draw[thick] (-0.5,10) arc[start angle=180, end angle=0, radius=0.5];
    \draw[thick] (0.5,0) -- (0.5,10);
    
    % Draw the mercury
    \fill[red] (-0.15,0) rectangle (0.15,5); % Adjust the height of the red rectangle to represent the temperature
    
    % Draw the scale with major and minor ticks
    \foreach \y in {0,1,...,10} {
        \draw (-0.5,\y) -- (-0.7,\y);
        \node[left] at (-0.7,\y) {\pgfmathparse{-20 + \y*5}\pgfmathresult};
    }
    \foreach \y in {0,0.2,...,10} {
        \draw (-0.5,\y) -- (-0.6,\y);
    }
    
    % Label the thermometer
    \node[right] at (0.5,10) {30°C};
    \node[right] at (0.5,0) {-20°C};
\end{tikzpicture}
\end{Solution}


\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Comparer,Trajet={1,2}]
Encadre par deux entiers relatifs consécutifs.
\begin{enumerate}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{3}{>{\arraybackslash}X}}
\item $ \dotfills[1cm] ~ < -2,3 < \dotfills[1cm] ~ $&
\item $ \dotfills[1cm] ~ < +4,2 < \dotfills[1cm] ~ $&
\item $ \dotfills[1cm] ~ > +0,14 > \dotfills[1cm] ~ $\\
\item $ \dotfills[1cm] ~ > -0,14 > \dotfills[1cm] ~ $&
\item $ \dotfills[1cm] ~ < -0,98 < \dotfills[1cm] ~ $&
\item $ \dotfills[1cm] ~ > -12,4 > \dotfills[1cm] ~ $\\
\end{tabularx}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	Corrigé en ligne.
\end{Solution}

\newpage
\section{Se repérer sur un plan}

\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Plan,Trajet={1,2}]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab968&id=5R12-2&n=1&d=10&s=1&s2=true&s3=4&alea=YBQr&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

 Déterminer les coordonnées des points $F$, $E$, $G$ et $H$.
 
\vspace{1.5cm}

\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-6,-6) rectangle (6,6);
    	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,1)--(6,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,2)--(6,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,3)--(6,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,4)--(6,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,5)--(6,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-1)--(6,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-2)--(6,-2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-3)--(6,-3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-4)--(6,-4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-5)--(6,-5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-6)--(6,-6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-6)--(1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-6)--(2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-6)--(3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-6)--(4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-6)--(5,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-6)--(6,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-6)--(-1,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-6)--(-2,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-6)--(-3,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-6)--(-4,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-6)--(-5,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-6)--(-6,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,0)--(6,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw (1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (-1,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-2,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-3,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-4,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-5,-0.4) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$-5$}};
	\draw (-0.5,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$1$}};
	\draw (-0.5,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$2$}};
	\draw (-0.5,3.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$3$}};
	\draw (-0.5,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$4$}};
	\draw (-0.5,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$5$}};
	\draw (-0.5,-0.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-1$}};
	\draw (-0.5,-1.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-2$}};
	\draw (-0.5,-2.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-3$}};
	\draw (-0.5,-3.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-4$}};
	\draw (-0.5,-4.9) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$-5$}};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-1.8125)--(1.1875,-2.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (0.8125,-2.1875)--(1.1875,-1.8125);
	\draw [color={black}] (0.5,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,1.1875)--(0.1875,0.8125);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.1875,0.8125)--(0.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (-0.5,1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-3.8125)--(-0.8125,-4.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-1.1875,-4.1875)--(-0.8125,-3.8125);
	\draw [color={black}] (-1.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,0.1875)--(2.1875,-0.1875);\draw[color ={{red}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.8125,-0.1875)--(2.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (1.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {H};

\end{tikzpicture}\\
\begin{multicols}{2}
\dotfills[1cm]

\dotfills[1cm]

\dotfills[1cm]

\dotfills[1cm]
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Les coordonnées des points sont :\\ $F({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-2}})$, $E({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}})$, $G({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-1}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4}})$ et $H({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}};{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0}})$.

	Corrigé en ligne.
	\begin{tikzpicture}
    % Draw the equilateral triangle
    \draw (0,0) -- (3,0) -- (1.5,2.598) -- cycle;
    
    % Draw circles at each vertex with the letter A inside
    \foreach \x/\y in {0/0, 3/0, 1.5/2.598} {
	    \fill[white] (\x,\y) circle (0.3);
        \draw (\x,\y) circle (0.3);
        \node at (\x,\y) {A};
    }
    
     % Dessiner les cercles aux milieux des côtés
    \fill[white] (1.5,0) circle (0.3cm);
    \draw (1.5,0) circle (0.3);
    \fill[white] (2.25,1.299) circle (0.2cm);
    \fill[white] (0.75,1.299) circle (0.2cm);
\end{tikzpicture}
\end{Solution}


\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Plan,Trajet={1,2}]
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=4dadb&id=5R12-1&n=1&d=10&alea=ZnlS&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

 Placer les points suivants : $A(-3\;;\;-6)$ ; $B(0\;;\;2)$ ; $C(2\;;\;-3)$ et $D(6\;;\;0)$.

\ \\

{\Reperage[Plan,AffichageGrad,Unitex=0.6,Unitey=0.6]{%
        -5/0/A,0/-5/B,5/0/C,0/5/D%
        }}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 {\Reperage[Plan,AffichageGrad,Unitesx=0.75,Unitey=0.75,Traces={%
        drawoptions(withcolor red);
        pointe(A,B,C,D);
        label.urt(btex A etex,A);
        label.urt(btex B etex,B);
        label.urt(btex C etex,C);
        label.urt(btex D etex,D);
      }]{%
        -5/0/ ,0/-5/ ,5/0/ ,0/5/ ,-3/-6/A,0/2/B,2/-3/C,6/0/D%
        }}


\end{Solution}
\end{multicols}


\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Plan,Trajet={2}]
\begin{multicols}{2}
Mathilus est à la recherche d'un trésor. Il a
débarqué sur l'île de la tortue au point D.
\begin{enumerate}
\item Ecrire les coordonnées du point D.
 

\item Au point P(1; 3), il a trouvé une pelle. Au
point H(-4; 2), il a trouvé une hache. Au
point B(-4; -2), il a trouvé une barque. Au
point C(2; 0), il a trouvé un coffre.
Placer ces points sur le repère ci-dessous.
\item Sachant que le trésor se trouve à
l'intersection des diagonales du quadrilatères
PHBC, aider Mathilus à trouver ce trésor en lui
donnant les coordonnées du point T où il se
situe
\end{enumerate}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.9]{./carte1.png}
\end{center}
\vspace{1cm}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}

\end{Solution}

\newpage

\section{Perfectionnement}

\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problème Scratch,Trajet={1,2}]

\begin{scratch}
\blockinit{Quand la touche \selectmenu{a} est pressée}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{90}}
\blockmove{aller à x: \ovalnum{0} y: \ovalnum{0}}
\end{scratch}

\begin{scratch}
\blockinit{Quand la touche \selectmenu{flèche droite} est pressée}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{90}}
\blockmove{avancer de \ovalnum{10} pas}
\end{scratch}

\begin{scratch}
\blockinit{Quand la touche \selectmenu{flèche gauche} est pressée}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{-90}}
\blockmove{avancer de \ovalnum{10} pas}
\end{scratch}

\begin{scratch}
\blockinit{Quand la touche \selectmenu{flèche haut} est pressée}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{0}}
\blockmove{avancer de \ovalnum{10} pas}
\end{scratch}

\begin{scratch}
\blockinit{Quand la touche \selectmenu{flèche bas} est pressée}
\blockmove{s'orienter à \ovalnum{180}}
\blockmove{avancer de \ovalnum{10} pas}
\end{scratch}
\begin{enumerate}
\item Quelles seront les coordonnées du lutin après avoir appuyé sur la succession de touches suivantes :

a → → ↑ ← ↓ ↑ →

\item Sur quelle succession de touches doit-on appuyer pour que le lutin se retrouve en (30 ; -40) ?
\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}

\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problème,Trajet={2}]
\begin{minipage}{1\linewidth}
Sur une droite graduée, le point A est repéré par le nombre (-63) et le point B est repéré par le nombre 104.

Déterminer l'abscisse du milieu de [AB]. Expliquer.

\dotfills[5cm]
\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}

\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problème,Trajet={2}]
La somme des nombres
de chaque côté du triangle est 2.
Remplis les cases
vides avec les
nombres relatifs:

 -2; -1; 2; 1; 3

	\begin{tikzpicture}
    % Draw the equilateral triangle
    \draw (0,0) -- (3,0) -- (1.5,2.598) -- cycle;
    
    % Draw circles at each vertex with the letter A inside
    \foreach \x/\y in {0/0, 3/0, 1.5/2.598} {
	    \fill[white] (\x,\y) circle (0.3);
        \draw (\x,\y) circle (0.3);
        %\node at (\x,\y) {A};
    }
    
     % Dessiner les cercles aux milieux des côtés
    \fill[white] (1.5,0) circle (0.3cm);
    \draw (1.5,0) circle (0.3);
    \node at (1.5,0) {0};
    \fill[white] (2.25,1.299) circle (0.3cm);
    \draw (2.25,1.299) circle (0.3);
    \fill[white] (0.75,1.299) circle (0.3cm);
    \draw (0.75,1.299) circle (0.3);
\end{tikzpicture}


\end{exercice}

\begin{Solution}

\end{Solution}

\begin{exercice}[Calculatrice=false, Titre=Problème,Trajet={2}]
Agent 007, voici la ville où vous devez vous rendre :
\begin{itemize}
\item Le plus grand nombre entier inférieur à -9,4
\item L'ordonnée du point A (7 ; -12)
\item L'opposé de 1
\item La distance à zéro de -9
\item 2 - 6
\end{itemize} 

Dans ce message, chaque lettre est codée par un nombre
entier relatif.

Voici un extrait du code utilisé.

 \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            ... & L & M  & N & O & ...  \\
            \hline
            ... & -1 & 0  & 1 & 2 & ...  \\
            \hline
        \end{tabular}

Dans quelle ville l'agent 007 doit-il se rendre ?

\dotfills[5cm]
\end{exercice}

\begin{Solution}

\end{Solution}

\end{multicols}
\end{Maquette}




\end{document}